\section{Thực nghiệm và Đánh giá}
\begin{frame}{Đối chiếu phương pháp truyền thống và hiện đại}
    \textbf{Điểm tương đồng:} Đều xoay quanh hệ tư tưởng rằng biểu cảm là kết quả trực tiếp của chuyển động cơ mặt cục bộ.
    \vspace{0.3cm}

    \textbf{Sự tiến hóa:}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Truyền thống:} Sử dụng thuật toán lưới điểm học đơn giản. Dễ gây rách lưới, biến dạng ở các biên nếu khuôn mặt mục tiêu khác biệt với khuôn mặt nguồn.
        \item \textbf{Hiện đại (Mô hình Diffusion - SynFER):} Không trực tiếp biến đổi trên điểm ảnh mà sinh ảnh hoàn toàn mới từ nhiễu. Tái hiện được thay đổi quang học phức tạp.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Quá trình Thực nghiệm}
    \textbf{Thách thức:} Không có trọng số được chia sẻ sẵn từ tác giả. Tác giả không cugn cấp đầy đủ thông tin về siêu tham số và cách đánh giá mô hình.
    \vspace{0.3cm}

    \textbf{Triển khai huấn luyện:}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống: 2 GPU NVIDIA A100 40GB.
        \item LoRA fine-tune Stable Diffusion v1.5 (5 epochs).
        \item Train AU Adapter (5 epochs).
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}

    \textbf{Đánh giá và Mở rộng:}
    \begin{itemize}
        \item Inference và evaluate trên tập AffectNet.
        \item Đánh giá trên bộ dữ liệu KDEF nhằm kiểm chứng tính tổng quát hóa của mô hình trên phân phối dữ liệu mới.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kết quả Thực nghiệm và So sánh}
    \begin{table}[htbp]
        \caption{So sánh kết quả sinh ảnh của SynFER do nhóm tái hiện với các phương pháp trong bài báo gốc.}
        \label{tab:slide_exp_results}
        \centering
        \small
        \begin{tabular}{lcccc}
            \toprule
            \textbf{Phương pháp}              & \textbf{FID} ($\downarrow$) & \textbf{FER Acc.} ($\uparrow$) & \textbf{HPSv2} ($\uparrow$) & \textbf{MPS} ($\downarrow$) \\
            \midrule
            Stable Diffusion                  & 88.40                       & 20.06\%                        & 0.263                       & 2.00                        \\
            PixelArt                          & 145.23                      & 15.52\%                        & 0.271                       & 5.26                        \\
            PlayGround                        & 81.76                       & 21.56\%                        & 0.265                       & 3.73                        \\
            FineFace                          & 74.61                       & 38.05\%                        & 0.268                       & 1.48                        \\
            SynFER (Bài báo gốc)              & 16.32                       & 55.14\%                        & 0.280                       & 0.50                        \\
            \midrule
            \textbf{SynFER (Our - AffectNet)} & 58.13                       & \textbf{88.90\%}               & 0.271                       & 5.76                        \\
            \textbf{SynFER (Our - KDEF)}      & 67.96                       & \textbf{95.81\%}               & 0.272                       & 5.90                        \\
            \bottomrule
        \end{tabular}
    \end{table}
    \vspace{-0.2cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{FER Acc. cao vượt trội:} Do hiện tượng over-optimization khi sử dụng mạng POSTER\_V2 trong luồng Semantic Guidance ở bước suy luận.
        \item \textbf{FID \& MPS:} Kém hơn bài báo gốc do giới hạn tài nguyên tính toán và số lượng epochs huấn luyện (5 epochs).
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Đánh giá và Cải tiến}
    \textbf{Điểm mạnh và Hạn chế:}
    \begin{itemize}
        \item (+) Giải quyết triệt để lỗi méo dạng của uốn nắn lưới điểm truyền thống. Giữ nguyên định danh tốt.
        \item (-) Phụ thuộc vào chất lượng trích xuất đặc trưng (FAU) và sinh ảnh chậm.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}

    \textbf{Đề xuất Cải tiến:}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Tăng tốc xử lý:} Tích hợp các kiến trúc rút ngắn bước sinh như Latent Consistency Models (LCM).
        \item \textbf{Mở rộng:} Bổ sung thêm mô-đun Temporal Attention để có thể tổng hợp chuỗi hoạt hình biểu cảm.
    \end{itemize}
\end{frame}
